[
  {
    "answer": "Kroketten",
    "question": "In Vlaanderen eet de familie Staelens gourmet met nieuwjaar. Wat is het typische klassieke bijgerecht dat er vaak bij geserveerd wordt?"
  },
  {
    "answer": "Fortnite",
    "question": "Welke game-franchise heeft bijna elk jaar een winter- of kerstupdate met sneeuwballen en kerstmutsen? "
  },
  {
    "answer": "Ketnet",
    "question": "Welke Vlaamse jeugdzender zendt elk jaar kerstfilm marathons uit?"
  },
  {
    "answer": "Roep ho-ho-ho",
    "question": "Activiteit: Wie is de beste blazer?"
  },
  {
    "answer": "De advent",
    "question": "Hoe heet de kerstperiode die in Vlaanderen vaak wordt aangegeven door het branden van vier kaarsen?"
  },
  {
    "answer": "Brugge",
    "question": " Welke Belgische stad wordt elk jaar in december omgetoverd tot Wintergloed met lichtinstallaties en kerstdecoraties?"
  },
  {
    "answer": "Een kangoeroe",
    "question": "Wat is het dier dat in Australië soms wordt afgebeeld als hulpje van de Kerstman?"
  },
  {
    "answer": "activiteit",
    "question": "Activiteit: Beste worstjes eter"
  },
  {
    "answer": "Eggnog",
    "question": "Welke bekende kerstdrink bestaat uit melk, ei en vaak een beetje nootmuskaat?"
  },
  {
    "answer": "Maretak",
    "question": "Hoe heet de rode parasietplant die men traditioneel ophangt om onder te kussen?"
  },
  {
    "answer": "Caspar, Melchior en Balthasar",
    "question": "Wat zijn de namen van de 3 wijze koningen die Jezus in de stal bezoeken?"
  },
  {
    "answer": "Activiteit",
    "question": "Activiteit: niet verplaatsen!"
  },
  {
    "answer": "Sexbomb",
    "question": "Welke liedje heeft de Flitser (Viktor Verhulst) gezongen in Masked Singer?"
  },
  {
    "answer": "1994",
    "question": " In welk jaar kwam het liedje “All i want for Christmas is you” oorspronkelijk uit?"
  },
  {
    "answer": "Die hard",
    "question": "Welke film uit 1988, die zich afspeelt tijdens een kerstfeest in Nakatomi Plaza, wordt vaak beschouwd als “de beste niet-kerstfilm die toch een kerstfilm is”"
  }
]